# Ingeniería de Software

## Gestión de Clínicas Odontológicas de Utesa.

#### Ojo con las firmas que hay que hacerlo varias veces en diferentes documentos.


En las clinicas les tocan a una pareja por dia las emergencias y esto quiere decir que no pueden llevar pacientes 
y estos se asigna cada pareja por dia y de manera ciclica.





# TODOs

 - tengo que analizar como es que voy a realizar el asignamiento de las cita a los pacientes dependiendo de los objetivos que debe
 de cumplir el estudiante y el tiempo limite de los mismos.
 
 ### Opciones para pre-registro de los estudiantes
 
 - Creatr un modelo de en excle para que el profesor lo suba e ingrese automaticamente los estudiantes <br>
    en cuenta el codigo de la materia, la matricula del estudiante y el nombre del mismo.
 ### Opciones para pre-registro de los pacientes
 
 - crear un modelo de documento en excel para que el estudiante ingrese los pacientes.
 automaticamente.
 - lea el documento y lo pase directamente al paciente.
 
 
 #### Observacionces
 
    - No se cobra por el material sino por el porcedimiento.
    - la clinica da solo lo que se usa con el paciente.
    - El tiempo en la citas depende cuan habil es el pana por eso.
    
    
    - para las alertas medicas agregar e un combo para que  y con una entidad para que elijan los que van a ponerle que es si 
    (si es si se visualiza y si es no no se visualiza)(hepatitis,sida,herpes)
    - para el numero de hermanos podemos manejarlas por rango (0-4,y mas de 4,) COMBOBOX --- edades( menorres que el paciente --- menores y matores ---mayores (option box)) (si no tiene no se visualiza )
    - Para el motivo de la consulta (TIPO de motivo ( urgente (abre opciones (sangrado,dolor,infeccion-alergia-otror))- regular - )) 
    - agregar el nivel educi
    --- para las observaciones del medicamento una listita de en orden de enfermedad ,medicament,quien lo indico.
    - alergias si es SI -- Habilito un  campo y si es no (visible no visible)
    --- habitos con checkboxes
    -
    - Para el odotodiagrama si hay imagnes con un check y si es que si se le habilita el comentario.
    - Crear un template para el concentimiento para imprimir.
    - La FICHA DEBE TENER UN CHEKEO PARA EL CONCENTIMIENTO FIRMADO. PARA VALIDAR el CONCENTIMIENTO Y CON ESTA VALIDACION SE LLENA EL NUMERO DE FICHA DEBE EL DOCENTE DE VALIDARLA. y ahi se le agrega el numero de ficha al paciente.
    este chekeo solo va a ser visible solo por el profesor.
    - Poner forma de escanear el concentimiento para guardar en el mismo record. (agregar a la validacion del checqueo la fecha y hora del checqueo)
    - PREPARAR EL FORMATO DE LA FICHA.
    
 ### Links
 
 ###### Para el manejo del CVS. 
    http://www.jc-mouse.net/java/escritura-y-lectura-de-archivos-csv 
    http://www.baeldung.com/apache-commons-csv
    
   ###### Para el manejo de los XLS
    https://www.callicoder.com/java-read-excel-file-apache-poi/
    
 ###### File Upload links
    https://vaadin.com/docs/v7/framework/components/components-upload.html 
    https://www.programcreek.com/java-api-examples/index.php?api=com.vaadin.ui.Upload
    https://vaadin.com/components/vaadin-upload/java-examples
    https://github.com/vaadin/book-examples/blob/master/src/com/vaadin/book/examples/component/UploadExample.java
    https://www.htmlgoodies.com/tutorials/web_graphics/display-a-thumbnail-using-the-vaadin-application-fileupload-control.html
    https://www.javatips.net/api/com.vaadin.ui.upload
    
    
    https://github.com/vaadin/book-examples/tree/master/src/com/vaadin/book/examples/component
    
 